\subsubsection{Anforderungen an die Panoramafotos}
\label{sec:PanoramaerstellungAnforderungen}

Die Panoramaerstellung stellt, neben der Softwareerstellung einen zentralen
Teilprozess innerhalb der Projektumsetzung dar. Bevor mit der Erstellung der
Panoramas begonnen werden kann müssen zunächst die Anforderungen der Anwendung
an die Panoramafotos festgelegt werden. Hierbei muss definiert werden, welche
Kriterien die Panoramafotos erfüllen müssen, um von der Anwendung korrekt
verarbeitet werden zu können. Relevante Kriterien sind hierbei die
Darstellungsform, die Größe und das Format der Panoramafotos. Nachdem diese
Schnittstelle festgelegt ist kann der Prozess der Panoramaerstellung isoliert
vom Prozess der Softwareerstellung durchgeführt werden. Dies ermöglicht eine
parallele Umsetzung der beiden Teilprozesse.

Wie bereits in \verweis{Architektur} erwähnt soll in der Anwendung die Google
Street View API verwendet werden. Diese Schnittstelle stellt die Funktionalität
zur Anzeige der Panoramafotos zur Verfügung. Somit legt diese Schnittstelle auch
fest, in welcher Form die Panoramafotos zur Verfügung gestellt werden müssen.
Diese Anforderungen können aus der Entwicklerdokumentation zu der API entnommen
werden. Die Schnittstelle erwartet hierbei ein Panoramafoto, welches der
Rektangulatprojektion\footnote{Die Rektangularprojektion stellt eine
horizontale Ansicht von 360 Grad und eine vertikale Ansicht von 180 Grad dar.
Dies bedingt ein Seitenverhälnis von 2:1} entspricht. Durch die API wird diese
Darstellung auf die Fläche einer Kugel projeziert. Der Mittlepunkt dieser Kugel
stellt den Standpunkt des Betrachters dar. Da sich immer nur ein Teil der
Projektion im Blickfeld dieses Betrachters befindet muss auch nur der aktuell
sichtbare Bereich des Panoramafotos dargestellt werden. Aus diesem Grund bietet
die Google Street View API die Möglichkeit, ein in mehrere rechteckige Teile,
sogenannte Kacheln, aufgeteiltes Panoramafoto zu verarbeiten. Auf diese Weise
kann die Performanz der Anwendung erhöht werden, da nicht das komplette
Panoramafoto, sondern nur ein Teil der Kacheln in der Anwendung geladen werden
muss. Damit den einzelnen Kacheln die korrekte Position auf der Planarprojektion
zugewiesen werden kann, muss die Benennung der Kacheldateien dem Namensschema
\texttt{Kachelspalte-Kachelzeile} genügen. Die Anzahl der Kacheln sowie die
Pixelmaße des Panoramafotos können frei gewählt werden. Hierbei ist zu beachten,
dass mit steigender Pixelanzahl die Qualität der 360-Grad-Darstellung steigt,
die Performance der Anwendung jedoch aufgrund der steigenden Datengröße sinkt.
In einer prototypischen Implementierung, auf die im \verweis{Softwareerstellung}
näher eingegangen werden soll, hat die Projektgruppe verschiedene Kombinationen
aus Pixekmaße und Kachelanzahl getestet. Letztendlich hat sich die Projektgruppe
auf die Pixelmaße 4096x2048 für das gesamte Panorama und eine Aufteilung in 32
Kacheln entschieden. Diese Kombination wurde einheitlich als bester Kompromiss
zwischen Qualität und Performanz angesehen.