\subsection{Projektzielsetzung}
\label{sec:Projektzielsetzung}

Die Projektzielsetzung stellt einen wichtigen Punkt der Projektplanung dar.
Durch die Projektzielsetzung soll eine gemeinsame Zielvorstellung entwickelt
werden, welche verbindlich festgehalten wird.\footnote{\citet[S.~34]{litke2007}}
Diese Ziele müssen mit dem Auftraggeber abgestimmt und von den Entwicklern im
Laufe des Projektes umgesetzt werden. Nur bei Erreichung der Projektziele kann
das Projekt als erfolgreich abgeschlossen bezeichnet werden. Die Zielerreichung
wird hierbei nach Abschluss des Projektes untersucht. Die Ziele orientieren
sich dabei immer an einem Soll-Zustand, der folgende Merkmale aufweisen muss:

\begin{itemize}
  \item Er muss in der Zukunft liegen
  \item Er muss real sein
  \item Das Erreichen muss erwünscht sein
  \item Er muss bewusst gewählt sein
  \item Er muss nur durch Handlung erreicht werden
  können\footnote{\citet[S.~33]{litke2007}}
\end{itemize}

Als Methode für die Zielfestlegung wurde die Zielhierarchie gewählt. Hierbei
werden die Ziele hierarchisch vom Allgemeinen zum Speziellen definiert. Die
systematische Anordnung der Projektziele, welche hierbei entsteht, wird als
Zielsystem bezeichnet. Der Vorteil dieser Methode ist das Ziele auf der
hierarchisch letzten Stufe besser analysiert werden können. Hierdurch wird eine
Messbarkeit der Zielerreichung möglich. 

\subsubsection{Zielsystem des Projektes}
\label{sec:Zielsystem}

Für das Projekt wurde ein Zielsystem erstellt, welches sich in drei Ebenen
gliedert. Das Zielsystem ist in \anhang{Zielsystem} dargestellt. Der bereits in
\verweis{Projektidee} definierte Projektauftrag "`Konzeptionierung und
Entwicklung einer Anwendung zur Darstellung des Campus Lingen als attraktiven
Studienstandort"' stellt das Hauptziel, das Projektziel in der obersten Ebene,
dar. Um dieses sehr allgemein formulierte Hauptziel zu operationalisieren, wurde
es in folgende sechs Oberziele zerlegt:

\begin{itemize}
  \item Außendarstellung des Campus Lingen verbessern
  \item Kosten gering halten / Finanzierung sichern
  \item Campus vollständig und realistisch abbilden
  \item Nachhaltigkeit sichern
  \item Zielgruppe junger Studieninteressierter direkt ansprechen
  \item Qualität des Internetauftritts erhalten
\end{itemize}

In diesen Oberzielen spiegelt sich das Hauptziel des Projektes wieder. Die
sechs Oberziele bieten jedoch noch nicht den gewünschten Grad der
Operationalisierung. Aus diesem Grund wurden die einzelnen Oberziele ebenfalls
in mehre Unterziele zerlegt.

Diese Ziele sind nicht mehr durch andere Ziele beschreibbar. Zur Erreichung
können diesen Zielen konkrete Maßnahmen zugeordnet werden. Zusätzlich sind die
Ergebnisse dieser Ziele messbar und machen die Erreichung des Oberziels und
somit schließlich die Erreichung des Hauptziels bewertbar. Um die Relevanz der
einzelnen Unterziele zu verdeutlichen und Missverständnisse bezüglich dieser
Relevanz zu vermeiden, wurden diese in die Kategorien Muss-, Soll-, und
Kann-Ziele eingeordnet. Muss-Ziele sind hierbei elementar für die
Fertigstellung und den Erfolg des Projektes. Sollten diese Ziele nicht erfüllt
sein, wird das Projekt scheitern. Das Nichterfüllen von Soll-Zielen führt
hingegen nicht sofort zum Scheitern des Projektes. Das Endprodukt wird jedoch
stark in seinen Funktionen eingeschränkt sein. Die Erfüllung von Kann-Zielen
steigert nur den Wert des Projektes. Eine Erfüllung dieser Ziele ist nicht
zwingend erforderlich.

Die Muss- Soll- und Kann-Ziele werden im Zielsystem durch eine Ampeldarstellung
abgebildet.  Muss-Ziele wurden im Zielsystem rot hervorgehoben, Soll-Ziele
wurden gelb hervorgehoben und Kann-Ziele wurden grün hervorgehoben.

Neben der Unterteilung in Muss-, Kann- und Soll-Ziele wurden die Ziele auf der
untersten Ebene weiterhin in die Kategorien "`Sachziele"' und
"`Betriebswirtschaftliche Ziele"' eingeteilt. Die betriebswirtschaftlichen
Ziele repräsentieren hierbei besonders die Interessen der Auftraggeber. Durch
die Sachziele wird hingegen der angestrebte Funktionsumfang der Anwendung
verdeutlicht.

\subsubsection{Zielkatalog}
\label{sec:Zielkatalog}

Die zuvor herausgestellten Unterziele sollen im Folgenden genauer beschrieben
werden. Hierbei soll eine Unterteilung der Ziele in qualitative und quantitative
Ziele erfolgen. Weiterhin sollen für die Unterziele Zielindikatoren festgelegt
werden. Mit diesen Zielindikatoren wird eine Möglichkeit zur Messbarmachung der
Ziele geschaffen. Das Ziel gilt als erfüllt, wenn der Zielindikator im zuvor von
der Projektgruppe festgelegten Maße erreicht wurde. Durch die Zuordnung der
Zielindikatoren zu den Unterzielen entsteht so ein Zielkatalog, mit dem sich
die Erreichung des Projektziels messen lässt.

Für die Muss-Ziele des Projektes wurde hierbei von der Projektgruppe folgender
Zielkatalog ausgearbeitet:

\begin{description}
	\item[Steigerung der Attraktivität:] Die Zielerreichung wird innerhalb eines
	Betatests festgestellt\footnote{
	% TODO: Erläuterung zum Betatest
	}. Die Tester werden in einer Umfrage im Rahmen des Betatests nach der von
	ihnen empfundenen Attraktivität der Anwendung gefragt. Das Ziel gilt als
	erreicht, wenn innerhalb der Umfrage die Frage "`Wie bewerten Sie die durch
	die Anwendung vermittelte Attraktivität des Campus Lingen?"' von den
	Betatestern im Durchschnitt mit "`eher gut"' oder besser beantwortet wird.
	% Vorher: ..mindestens mit dem Wert 3,0
	\item[Abbildung aller Institute:] Die Zielerreichung wird von der Projektgruppe
	festgestellt. Diese bewertet, ob alle Institute in der Anwendung in
	angemessenem Umfang präsentiert werden. Kriterium bei der Bewertung ist hierbei
	die Anzahl der erstellten Fotos je Institut. Das Ziel gilt als erreicht, wenn
	mindestens 10 Bilder pro Institut in der Anwendung vorhanden sind.
	\item[Verbesserung der Präsentation von Studienprojekten:] Die Zielerreichung
	wird innerhalb des Betatests festgestellt. Die Tester werden hier gefragt,
	ob sie eine Verbesserung der Präsentation der Studiengänge im Vergleich zu der
	Internetseite der
	Hochschule\footnote{\url{http://www.campus-lingen.hs-osnabrueck.de/}} sehen.
	Das Ziel gilt als erreicht, wenn die Frage "`Wie bewerten Sie die Präsentation
	der Studienprojekte im Vergleich zur bereits bestehenden Hochschulseite?"' von
	den Betatestern im Durchschnitt mit "`eher gut"' oder besser beantwortet wird.
	\item[Verbesserung der Präsentation aller Studiengänge:] Auch die Erreichung
	dieses Ziels wird im Betatest festgestellt. Das Ziel gilt als erreicht, wenn
	die Frage "`Wie bewerten Sie die Art der Präsentation der einzelnen
	Studiengänge im Vergleich zur bereits bestehenden Hochschulseite?"' von den
	Betatestern im Durchschnitt mit "`eher gut"' oder besser beantwortet wird. Ein
	weiterer Indikator für die Erreichung dieses Ziel ist die Anzahl der Infotexte
	pro Studiengang. Es soll mindestens ein Infotext zu jedem Studiengang in der
	Anwendung angelegt sein. Dieser Zielindikator wird durch die Projektgruppe
	selbst verifiziert.
	% ---
	\item[Aufbau einer Administrationsoberfläche:] Die Zielerreichung wird von der
	Projektgruppe festgestellt. Das Ziel gilt als erreicht, wenn eine
	Administrationsoberfläche geschaffen wurde. Diese Administarionsoberfläche muss
	die Verwaltung der Daten der Anwendung ermöglichen. Der Datenbestand muss
	hierbei sowohl erweitert als auch gelöscht und angepasst werden können.
% 	Vorher: ..wenn es der Projektgruppe möglich ist ihre Erstellten 360 Grad
%   Fotos innerhalb der Administrationsoberfläche abzuspeichern, zu
%   positionieren und Infotexte zu vergeben.
	\item[Entwicklung einer Anwendungsdokumentation:] Die Zielerreichung wird
	von der Projektgruppe festgestellt. Das Ziel gilt hierbei als erreicht, wenn
	für die zu realisierende Anwendung eine Dokumentation erstellt wurde. In dieser
	müssen alle relevanten Anwendungsfälle dokumentiert sein.
	\item[Verbesserung der Informationsbeschaffung:] Die Zielerreichung wird
	innerhalb des Betatests festgestellt. Der Betatester soll hierbei die Art
	der Informationsbeschaffung in der zu erstellenden Anwendung mit der Art
	der Informationsbeschaffung auf der Internetseite der Hochschule
	vergleichen. Das Ziel gilt als erreicht, wenn die Frage "`Wie bewerten Sie die
	Art der Informationsbeschaffung im Vergleich zur bereits bestehenden
	Hochschulseite?"' von den Betatestern im Durchschnitt mit "`eher besser"' oder
	besser beantwortet wird.
	\item[Erstellung unter Einhaltung der Datenschutzrichtlinien:] 
	% TODO: Datenschutzrichtlinien wurden nicht erwähnt
	Die in Absprache
	mit der Hochschule Osnabrück entstandenen Datenschutzrichtlinien müssen während
	der Erstellung beachtet werden. Die Zielerreichung wird hierbei von der
	Projektgruppe selbst verifiziert. Es sind keine Abweichungen zu den
	Datenschutzrichtlinien erlaubt.
	\item[Erstellung unter Beachtung der IT-Sicherheit:] Die Zielerreichung wird
	in einem Penetrationstest im Rahmen der Veranstaltung "`IT-Sicherheit"'
	festgestellt. In diesem Test werden die Kommilitonen aus dem Studiengang
	Wirtschaftsinformatik versuchen auf den Administrationsbereich der Anwendung
	zuzugreifen. Das Ziel gilt als erreicht, wenn innerhalb des
	Penetrationstests kein kein Zugriff zum Administationsbereich erlangt werden
	kann.
\end{description}

% TODO: Zielindikatoren beziehen sich auf Funtionen, die erst im Feinkonzept
% erarbeitet werden

Sollten die im Zielkatalog der Muss-Ziele genannten Werte der Zielindikatoren
im Projekt nicht erreicht werden können so sind auch die entsprechenden
Muss-Ziele nicht erfüllt und das Projekt ist gescheitert. Ein erfolgreicher
Abschluss des Projektes bedingt somit auch die Erreichug dieser Werte.

Auch wenn die Erreichung der Kann- und Soll-Ziele nicht kritisch für den
Projekterfolg ist muss es möglich sein diese Ziele zu verifizieren. Aus diesem
Grund wurden auch diesen Zielen Zielindikatoren zugeordnet. Der komplette
Zielkatalog, in dem jedem Projektziel ein Zielindikator zugeordnet ist, ist in
Anhang X
% TODO: Anhang einfügen
dargestellt. Nachfolgend sollen nur die Zielindikatoren für ein Muss- und ein
Kann-Ziel exemplarisch dargestellt werden.

% Im nachfolgenden werden examplarisch ein Soll- und ein Kann-Ziel mit dem
% dazugehörigen Zielindikator dargestellt. Es wurden alle Muss-Ziele mit den
% dazugehörigen Indikatoren gezeigt, da diese per Definition bei einem nicht
% erreichen zum Misserfolg des Projektes führen.

Die Erreichung des Soll-Ziels "`Verbesserung der Usability"', welches dem
Oberziel "`Nachhaltigkeit sichern"' zugeordnet ist, wird innnerhalb des
Betatests verifiziert. Das Ziel gilt hierbei als erreicht, wenn die Frage
"`Konnten Sie die Anwendung intuitiv verwenden?"' von mehr als 50\% der
Betatester mit "`Ja"' beantwortet wird.

Ein Kann-Ziel des Oberziels "`Außendartellung des Campus Lingen
verbessern"' ist "`Förderung eines positiven Images"'. Hierbei ist das festlegen
eines klaren Zielindikators schwer, da eine positives Image nicht direkt auf die
Anwendung zurückgeführt werden kann. Es handelt sich bei diesem Unterziel um ein
Qualitatives Ziel. % TODO: Begriff erklären in Fussnote? 
Dies bedeutet das sich das erreichen des Ziels nicht dirket messen lässt. Es
müssen Beobachtungskriterien gefunden werden die unter einer Annahme dieses Ziel
abbilden und bewertbar sind. Die Projektgruppe entscheidet sich herbei für eine
Frage innerhalb des Betatestfragebogens. Bei ihr wird der Tester nach dem
potenzial der Anwendung zur Verbesserung des Images vom Campus Lingen gefragt.
Somit kann von der Projektgruppe die Zielerreichung verifiziert werden.

% Ein detailierter Zielkatalog mit der Auflistung aller Ziele und der
% Klassifizierung nach Muss-, Soll- und Kann-Zielen mit den zugeordneten
% Zielindikatoren zur Bestimmung der Zielerreichung ist im Anhang zu finden.











