\section{Ausblick}
\label{sec:Ausblick}

Das Projekt \ac{VCL} ist vollständig abgeschlossen und funktionsfähig.
Es bestehen jedoch zahlreiche Ideen zur Weiterführung und Erweiterung des 
Projektes in der Zukunft. Die Ideen entstanden hierbei im Laufe der Projektdurchführung, 
konnten jedoch aus Zeitmangel nicht realisiert werden.

Es kam beispielsweise die Idee auf, die Darstellung des Campus um einen Nachtmodus zu 
erweitern, um diesen aus noch mehr Perspektiven zeigen zu können.
Dazu müssten Panoramafotos bei Nacht erstellt und in die Anwendung integriert werden. 
Durch die Betätigung eines Buttons könnte daraufhin der Nachtmodus aktiviert und deaktiviert werden.

Eine weitere vorstellbare Funktionsmöglichkeit für die Zukunft wäre es einen 
sogenannten "`Share-Button"' in die Anwendung zu implementieren. Mithilfe dieses 
Share-Buttons, der im Benutzerbereich angezeigt wird, kann das aktuelle 
Bild auf dem Monitor über soziale Netzwerke mit anderen Personen geteilt werden.
Ein besonderer Einblick in den Campus kann so auch vielen anderen gezeigt werden.
Eine gezielte Marketingstrategie ist in diesem Sinne auch vorstellbar.

Als weitere Idee wäre es vorstellbar, die Anwendung, aufgrund der Nachhaltigkeit, um 
weitere begehbare Gebäude und Bereiche zu ergänzen. Am Ende des Projektes ist zum Beispiel
die Mensa noch nicht in die Anwendung integriert. Sobald das benötigte Equipment zur
Verfügung steht, könnten auch hier Panoramafotos aufgenommen und integriert werden.

Die Weiterführung dieses Projektes ist ingesamt im Hinblick auf
Erweiterungen (technischer oder informationeller Art) oder im Hinblick
auf gezieltes Marketing denkbar.