\section{Ausblick}
\label{sec:Ausblick}

Am Ende des Projektes sollen an dieser Stelle Ideen und Anregungen zur Weiterführung des Projektes gegeben werden. Viele dieser Ideen kamen während des Projektverlaufes auf, ließen sich aber aus zeitlichen Gründen nicht realisieren.

Ein Beispiel dafür ist eine Benuter- und Rechteverwaltung im Administrationsbereich der Anwendung.
Eine solche Berechtigungsverwaltung ermöglicht es mehreren Benutzer die Anwendung zu pflegen, wobei
die Rechteverwaltung dafür sorgt, dass nicht jeder Benutzer die gleichen Zugriffsrechte hat.

Eine weitere Idee wäre es soziale Netzwerke und andere Plattformen des Internets stärker in die Anwendung zu
integrieren. Die Bekanntheit der Anwendung und damit die Bekanntheit des Campus könnte dadurch weiter gesteigert
werden. Die Zielgruppe der jungen Studieninteressierten kann hierdurch direkter angesprochen werden.
Eine Konkrete umsetzung könnte ein "`Teilen"'-Button in der Anwendung sein, der es Benutzer ermöglicht
konkrete Einblicke in den Campus direkt auf Facebook oder ähnlichem zu teilen.

% Ein Beispiel dafür ist die Umsetzung einer geführten Tour für Studieninteressierte durch bestimmte Studienbereiche. Auf Messen wäre es dadurch möglich Auschnitte und Informationen zu bestimmten Studienbereichen ohne Benutzerinteraktion zu zeigen. Auch für Studieninteressierte, die sich nicht selbst durch den Campus bewegen, sondern lediglich die wichtigsten Informationen zu Ihrem Studiengang erhalten wollen, wäre dieser Ansatz interessant.

% Gleichzeitig wäre, besonders bei den erwähnten Messeauftritten, eine Version der Software von Vorteil, die ohne Internetanbindung verwendet werden kann. Zum Zeitpunkt des Projektabschlusses greift die Software auf einige Programmbibliotheken (vor allem im Javascript Bereich) übers Internet zu. Diese Zugriffe könnten auch offline erfolgen, wenn die Bibliotheken heruntergeladen und lokal eingebunden werden. Die teure Internetanbindung auf Messen, wenn überhaupt eine vorhanden ist, könnte dadurch vermieden werden.

Darüber hinaus gab es auch Ideen den Campus und seine Darstellung durch besondere Aufnahmen, zum Beispiel bei Nacht, noch einzigartiger zu gestalten. Es wäre denkbar Panoramafotos bei Nacht zu erstellen und in die bestehende Anwendung einen "`Nachtmodus"' zu implementieren, der vom Benutzer über einen Schalter ausgewählt werden könnte.